```sql
drop table empleados;

create table empleados(
    documento char(8),
    sexo char(1)
    constraint CK_empleados_sexo check (sexo in ('f','m')),
    apellido varchar2(20),
    nombre varchar2(20),
    domicilio varchar2(30),
    seccion varchar2(30),
    cantidadhijos number(2),
    constraint CK_empleados_hijos check (cantidadhijos>=0),
    estadocivil char(10)
    constraint CK_empleados_estadocivil check (estadocivil in ('casado','divorciado','soltero','viudo')),
    fechaingreso date
);

insert into empleados 
values('22222222','f','Lopez','Ana','Colon 123','Administracion',2,'casado','10/10/1990');
insert into empleados 
values('23333333','m','Lopez','Luis','Sucre 235','Administracion',0,'soltero','02/10/1990');
insert into empleados 
values('24444444','m','Garcia','Marcos','Sarmiento 1234','Contaduria',3,'divorciado','07/12/1998');
insert into empleados 
values('25555555','m','Gomez','Pablo','Bulnes 321','Contaduria',2,'casado','10/09/1998');
insert into empleados
values('26666666','f','Perez','Laura','Peru 1254','Sistemas',3,'casado','05/09/2000');

 -- Eliminamos las vistas "vista_empleados" y "vista_empleados2":
drop view vista_empleados;
drop view vista_empleados2;

 -- Creamos la vista "vista_empleados", que muestra solamente algunos campos de "empleados":
create view vista_empleados as
select apellido, nombre, sexo, seccion
from empleados;

 -- Creamos la vista "vista_empleados2", igual que "vista_empleados", pero ahora colocamos 
 -- "with read only" para impedir que puedan ejecutarse "insert", "update" y "delete" sobre esta vista:
create view vista_empleados2 as
select apellido, nombre, sexo, seccion
from empleados
with read only;

 -- Actualizamos el nombre de un empleado a través de la vista "vista_empleados":
update vista_empleados set nombre='Beatriz' where nombre='Ana';

 -- Veamos si la modificación se realizó en la tabla:
select *from empleados;

 -- Intentamos actualizar el nombre de un empleado a través de la vista "vista_empleados2":
update vista_empleados2 set nombre='Pedro' where nombre='Marcos';
 -- No lo permite.

 -- Ingresamos un registro en la tabla "empleados" a través de la vista "vista_empleados":
insert into vista_empleados values('Juarez','Juan','m','Sistemas');
 
 -- Oracle acepta la inserción. Verificamos que la inserción se realizó en la tabla:
select *from empleados;

 -- Intentamos ingresar un registro a través de la vista "vista_empleados2":
insert into vista_empleados2 values('Gimenez','Julieta','f','Sistemas');
 -- Oracle no lo permite porque la vista fue definida con "with read only".

 -- Eliminamos un registro en la tabla "empleados" a través de la vista "vista_empleados":
delete from vista_empleados where apellido='Juarez';
 
 -- Oracle acepta la eliminación. Verificamos que la eliminación se realizó en la tabla:
select *from empleados;

 -- Intentamos eliminar registros a través de la vista "vista_empleados2":
delete from vista_empleados2 where apellido='Lopez';
 -- Oracle no lo permite porque la vista fue definida con "with read only".

```